# AWS serverless设计-Lambda

## 1. 同时执行的次数有限制
>Lambda原理其实是不断增加的容器技术。每一个请求就是开启一个容器。

>并发执行=（每秒调用次数）x（平均执行时间（秒））
例如，一个Lambda函数平均耗时10秒，每秒发出100个事件会同时执行1000个Lambda函数，这就是极限。

>奇妙的是，世界上每个地区的限制其实还不太一样，像美国好像是2000限制。

>普通地区AWS Lambda在同一账户的同一区域内限制为1,000。当达到限制时，进一步的函数调用被限制（节流）。注意是同一个账户，不是同一个函数。

**有几种方法可以避免限制。**
>其中之一是“重试处理”。对于同步处理，当发生限制时，Lambda函数会返回 429 错误。如果发生此错误，函数的调用者将执行重试过程。在异步处理的情况下，它会以最长6小时的间隔自动重试。

此外，在 AWS Lambda 的情况下，申请放宽上限，
（但是，很难被接受）。
![img](./img/l1.png)

## 监控和错误分析非常复杂

>多个功能在无服务器应用程序中协同工作。 因此，它实际上比一般应用程序更难监控。

> Lambda 在运行时也可用于 Java 和 Python 等多种语言。 但是 Lambda 提供的大部分运行时都隐藏在内部，出现问题时难以分析和隔离检查。![img](./img/l2.jpeg)

> 当然使用AWS CloudWatch日志可以看到足够多的错误信息。一般排查也够用的其实，相对其他的来说已经很好了。比如splunk,Nmap这些

## 执行时间限制
>对于执行时间有限的 AWS Lambda，执行时间在15分钟内。如果有一个执行会超过15分钟的话，需要将进程划分并且并行化。

>而且需要考虑Lambda以外的无服务器服务的限制。
例如，API Gateway + Lambda。在这种情况下，您还应该考虑 API 网关的限制。在 API Gateway 的情况下，规范是它最多会在 29 秒内超时。因此，该值会在 29 秒内从 Lambda 函数返回，之后该过程将异步执行。如果流程难以划分和并行化，则需要使用 Amazon EC2 实现需要 15 分钟或更长时间的流程。

## AWS Lambda 不能单独使用
>不能单独使用 AWS Lambda 执行 Lambda 函数。 为了执行 Lambda 函数，需要设置一个触发器来触发进程在另一个服务资源中启动。
执行 Lambda 的触发器主要有两种类型。 第一个是与触发器同步调用函数的类型。 这适用于 API Gateway 和手动执行。 第二种是检测事件发生并异步执行函数的类型。 这包括从 Amazon S3、CloudWatch Log、CloudWatch Events 等运行。
